{
    "question": "Alif lam syamsiah tandanya adalah    a. Tidak berbaris\r\n b. Berbaris mati\r\n c. Berbaris depan\r\n d. Berbaris bawah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alif lam nya tidak berbaris</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Tidak berbaris</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "madlyk-ktab-31-31-isi-titik-titik-diatas-958",
            "question": "\u0645\u0627\u062f\u0644\u064a\u0643\u061f........... \u0643\u062a\u0627\u0628 .31\r\n31\r\nisi titik-titik diatas adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0630\u0644\u0643</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p><p>Semangat!!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-satu-contoh-perbuatan-nifak-amaliy-673",
            "question": "Berikan satu contoh perbuatan nifak Amaliy\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak konsekuen dan mudah memberikan janji tanpa memikirkannya dengan matang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-seorang-ibu-meninggal-dunia-dan-meninggalkan-uang-sebanya-493",
            "question": "Apabila seorang ibu meninggal dunia dan meninggalkan uang sebanyak Rp.100.000.000,-    sebutkan bagian untuk suami dan satu orang anak..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>100. 000.000 : 2 =50.000.000</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat </p><p>Maaf jika salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-dapat-menggugurkan-pahala-salat-jumat-yaitu-a-menden-883",
            "question": "berikut yang dapat menggugurkan pahala salat Jumat yaitu a mendengar khotbah Jumat sambil duduk selonjor B ketiduran dan tidak konsentrasi rasi kepada kata c tidak melaksanakan salat dua rakaat ketika masuk masjid D berbicara dengan teman yang sudah lama tidak berjumpa \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya yang B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo salah maaf</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. ketiduran dan tidak konsentrasi kepada kata</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "itu-meja-panjang-bahasa-arab-nya-138",
            "question": "Itu meja panjang bahasa arab nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0625\u0646\u0647\u0627 \u0637\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629</p><p>artinya:itu meja panjang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maaf ya kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0625\u0646\u0647\u0627 \u0637\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manusia-tidak-dapat-melihat-keberadaan-malaikat-karena-termasuk-m-706",
            "question": "Manusia tidak dapat melihat keberadaan malaikat karena termasuk makhluk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>[tex]\\tt\\fcolorbox{purple}{pink}{Answer by : ch1ka19}[/tex]</p><p><strong>Manusia </strong><strong>tidak</strong><strong> dapat melihat malaikat karena termasuk mahluk gaib</strong></p><p></p><p>Mahluk gaib merupakan mahluk halus yang tidak bisa dilihat langsung oleh pancaindra kita sendiri</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gaib</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Makhluk gaib artinya makhluk yg tidak dapat dilihat dan diraba oleh kita. <strong>Salah</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>contohnya</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>Malaikat</strong><strong>.</strong></p><h3><strong>Pen</strong><strong>gertian</strong><strong> </strong><strong>Mala</strong><strong>ikat</strong><strong>:</strong></h3><p><strong>Malaika</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>mak</strong><strong>hluk</strong><strong> </strong><strong>Allah</strong><strong> </strong><strong>SWT</strong><strong> </strong><strong>yg</strong><strong> </strong><strong>dicip</strong><strong>takan</strong><strong> </strong><strong>dari</strong><strong> </strong><strong>cahaya</strong><strong>(</strong><strong>nur</strong><strong>)</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>serta</strong><strong> </strong><strong>tidak</strong><strong> </strong><strong>dapat</strong><strong> </strong><strong>dilihat</strong><strong> </strong><strong>oleh</strong><strong> </strong><strong>kita</strong><strong>.</strong></p><p><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong></p><p>Malaikat yg wajib kita ketahui ada 10, diantaranya adalah sebagai berikut:</p><p>1. Jibril</p><p>2.Mikail</p><p>3.Israfil</p><p>4.Izrail</p><p>5.Munkar</p><p>6.Nakir</p><p>7.Raqib</p><p>8.Atid</p><p>9.Malik</p><p>10.Ridwan</p><p>_____________</p><p>Semoga bermanfaat^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bebek-kakinya-2-500",
            "question": "Mengapa bebek kakinya 2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bawaan lahir mungkin haaa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>krna kalau 4 itu babi namanya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghilangkan-pikiran-negative-350",
            "question": "Cara menghilangkan pikiran negative?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.mengenlai pikiran negarif yang muncul</p><p>2.mencatat pola dan area pikiran negatif</p><p>3.menyediakan alternatif untuk pikiran negarif tersebut</p><p>4.memberikan afirmasih terhadap diri</p><p>5.berteman dengan orang\"yang memberikan pikiran positif</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>jangan lupa follow plis entr aku bantu lagi yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hubunganya-qs-alaraf7-34-dgn-tugas-malaikat-izrail-632",
            "question": "Apa hubunganya qs al'araf(7) 34 dgn tugas malaikat izrail",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Ayat ini berhubungan dengan ajal manusia, dan yang kita ketahui bahwa pencabut nyawa adalah malaikat izrail</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-dibawah-ini-dengan-benari-1-pada-hakikatnya-manusia-232",
            "question": "Pertanyaan dibawah ini dengan benari    1. Pada hakikatnya manusia, jin dan malaikat adalah makhluk Allah Swt yang harus taat kepada-\r\nuntuk selalu taat melaksanakan tugas dan perintah Allah Swt Maka dari itu, coba kalian\r\ntentukan tugas-tugas para malaikat yang kalian ketahui !\r\n2. Seperti yang telah disinggung sebelumnya, malaikat merupakan makluk Allah Swt yang\r\ndiciptakan dari cahaya. Ia merupakan makhluk gaib yang tidak dapat dirasakan keberadaannya\r\nmelalui indra manusia. Walaupun tidak dapat ditangkap oleh indra, setiap mukmin wajib\r\nmempercayai malaikat dengan mengetahui sifat-sifatnya. Jadi, sebagai seorang mukmin\r\nbagaimana cara kalian menerapkan sifat-sifat malaikat dalam kehidupan sehari-hari ?\r\n3. Setelah memahami nama, tugas dan sifat malaikat\r\n, tahap iman selanjutnya adalah menghayati\r\npemahaman tersebut dan mengambil hikmah (clampak positif) serta meneladaninya dalam\r\nkehidupan sehari-hari. Sebagai contoh, dengan menyadari adanya malaikat Rakib dan Atid yang\r\nselalu mencatat amal baik dan buruk. Jadi, bagainiana cara kalian untuk mewujudkan perilaku\r\nberiman terhadap malaikat Rakib dan Atid dalam kehidupan sehari-hari !\r\n4. Menumbuhkan sikap atau perasaan empati merupakan ajaran agama Islam. Dalam ajaran Islam\r\ndianjurkan untuk selalu merasakan apa yang dirasakan orang lain. Jika di antara umat muslim\r\nada yang sakit, yang lain pun ikut merasakan sakit. Jika ada yang kurang beruntung, yang lain\r\npun merasakan hal yang sama. Jadi, sebagai umat Islam bagaimana cara menumbuhkan rasa\r\nempati agar makin meningkat?\r\n5. Orang yang memiliki empati berusaha mengembangkan potensi orang lain, selalu ingin\r\nmemenuhi kepentingan orang lain, dan mampu memahami perasaan orang lain. Lalu, apa\r\npentingnya kita berempati kepada orang lain?\r\n6. Sebagai anak, sebenarnya banyak hal yang dapat kita lakukan untuk menunjukan cara berbakti\r\nkepada orang tua. Berbakti kepada orang tua bukan merupakan balasan seorang anak kepada\r\nmereka, melainkan kewajiban dari Allah Swt. Maka, sebagai anak yang berbakti apa yang harus\r\nkalian lakukan wujud perbuatan baik terhadap orang tua yang sudah meninggal dunia ?\r\n7. Guru merupakan orang tua kedua setelah orang tua kandung atau orang tua asuh. Guru\r\nmerupakan orang yang mendidik kita agar menjadi lebih baik dari segi akademik, nonakademik\r\ndan akhlak mulia. Jadi, bagaimana menurut kalian cara terbaik menghormati guru yang telah\r\nmendidik kita?\r\n8. Hari Jum'at merupakan hari yang di dalamnya penuh dengan berbagai barakah, kenikmatan,\r\nserta keutamaan. Begitu juga dengan sunah-sunah yang dilakukan seorang muslim ketika hari\r\njum'at Maka dari itu coba kalian tentukan sunah-sunah sebelum melaksanakan shalat jum'at\r\nagar ibadah shalat Jum'at bisa memperoleh pahala yang lebih!\r\n9. Coba kita perhatikan jika tidak ada shalat jum'at. Tentu umat Islam akan sulit bertemu dan\r\nbersilaturahmi. Bukankah bertemu dan bersilaturahmi dapat menjadi sarana pemersatu umat.\r\nJika kita tidak mau menunaikan shalat Jum'at, bagaimana mungkin umat Islam bisa bersatu. Nah,\r\nbagaimana kamu menyikapinya ?\r\n10. Ketika kita telah menyelesalkan ibadah shalat Jum'at, Jangan terburu-buru untuk lekas\r\nmeninggalkan masjid, kecuali ada urusan yang memang darurat Dari shalat jum'at yang kita\r\nlaksanakan secara berjamaah tentunya banyak sekali hikmah yang terkandung di dalamnya.\r\nJadi, sebagai umat Islam yang menunaikan ibadah shalat jum'at apa saja hikmah yang bisa kita\r\nambil dalam menjalankan ihadah shalat jum'at !\r\n11. Efril berangkat dari kota Palangka Raya menuju kota Pangkalan Bun untuk mengunjungi\r\ntemannya Efril berangkat pukul 08.00 wib dan tiba di Sampit pukul 13.00 wib. Sambil menunggu\r\nkeberangkatan bis selanjutnya menuju Pangkalan Bun Efril melaksanakan shalat Zuhur dan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>nomor 1 </h3><p></p><p>jibril tugasnya = menyampaikan wahyu.</p><p></p><p>mikail tugasnya = membagi rezeki.</p><p></p><p>israfil tugasnya = meniup sangkakala.</p><p></p><p>izrail tugasnya= mencabut nyawa.</p><p></p><p>munkar, dan nakir tugasnya= menanya dalam kubur. </p><p></p><p>rokib, dan atid = mencatat perbuatan yg baik dan yg buruk.</p><p></p><p>malik tugasnya = menjaga neraka.</p><p></p><p>ridwan tugasnya=menjaga surga.</p><p></p><h3>maaf saya cuman tau no 1 aja maaf baget</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3></h3><h2>semoga membantu </h2><p></p><h2>jadikan jawaban yg terbaik</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}